俾你一億條string 大家會用咩方法儲低

如果你有一億條唔同既string，之後俾另一堆string 你要你check 下佢地有無係呢一億條string 入面出現過
你地會用咩方法儲低 check 果陣效率又唔會太慢

Hippocampus

啱

Excel

求其用個text file 儲低，要check 果陣load 入hash table 黎check

我部機10 萬行既excel 已經開唔到

How about binary search

database

我而家貪方便都係用sqlite 儲，但check 果陣覺得有d 慢

MySQL

要sort 左先

apache hadoop 未用過

有諗過，貪方便用左sqlite
不過唔知mysql performance 可以好幾多

hash map

睇吓要有幾快，全部一億條一次過q出來，mysql 同splite一定唔得

hadoop file system + mapreduce 做processing

睇緊

咁又唔駛拎晒出來 係要check 下有無已經存在姐

有冇落index?

成一億個entry, 點樣保證hash function唔會撞key?

double hash

Trie

樓主呢個requirement首選Elasticsearch，易裝，易用，search速度極快。

係咪要求100%準確？唔係既話可以用bloom filter，唔洗位，但冇出現過既string可能話你有出現過

撞key唔係問題，跟linked list去search。

string一般有幾長？

留名學嘢
淨係睇得明hashing

即係
Hash條string
入database
Index 個column
之後check exist就用hash value
驚撞record 就double check 條string

用得database就唔洗自己做hashing。

朋友我用solr

自己家課自己做啦

down 黎睇下先

用Trie

要準確check 到呀，不過都可以睇睇

撞key 真係唔係問題，因為果一億個已confirm 無撞，新果d 會check 有無出現過就ok

我而家都係用緊database approach

集思廣益 本身已有work 緊既方法
想睇下有無更正既approach 做到 始終唔係每日update 自己skillset 一定會miss 好多正野

分開幾個database分幾類

佢意思係撞entry呀 當你table size一萬，你每次access都search個linked list一萬次？

都話用trie囉

check duplicate 用返 bloom filter/hyperloglog

pandas

trie

trie 屬於 hash tree, 唔係 hash table

linked list長度平均係N/B （N 係 data數量，B係no of buckets）。你有一億條string用table size得一萬咁少，expected length真係一萬。

咁點解唔用大啲嘅hash table size？

公司部電腦開到最大咁濟

用presto
Hadoop + Hive係data warehouse，presto係interactive

學到野
之前淨係識mapreduce